美人權組織頒獎表揚民陣

美人權組織頒獎表揚民陣

民陣在反送中運動中一直堅持和理非抗爭方式，獲美國人權組織頒發「公民力量獎」。資料圖片

【本報訊】以美國為基地的關注中國人權組織「公民力量」，宣佈頒發本年度「公民力量獎」予香港民間人權陣線及今年8月在荃灣向警員下跪遭踢開的傳道人Anthony。頒獎儀式將於美國時間周一在華盛頓國會山舉行，獎項會由民陣代表及一名香港年輕示威者代領。

公民力量解釋頒獎予民陣的理由稱，民陣在香港反送中抗爭扮演重要角色，在6月初開始的大規模反送中抗議，民陣堅持和理非抗爭方式，成功組織了6月9日和8月18日等數個超過百萬人的大遊行。民陣召集人岑子杰周三晚前往參加民陣會議途中，在旺角遭五名身份不明者襲擊，這是他不足兩個月內第二次遇襲。

相關新聞：泛民四人公民抗命承接遊行

跪地擋槍 傳道人同獲獎

至於傳道人Anthony，公民力量稱他為「香港坦克人」，他在8月25日荃灣衝突現場，雙膝跪地擋在拔槍警員前。當時一名舉槍前進的警員伸腳將他踢倒在地，Anthony站起來，再度張開雙臂，繼續在警員面前要求警員切勿開槍。

獎項將於美國時間周一在華盛頓國會山、由美國國會議員Jim McGovern和Chris Smith頒發。民陣獎項會由該組織副召集人梁穎敏領獎，Anothny的獎項則由一名年輕香港示威者代領。

公民力量是致力於中國和平民主轉型的草根型運動組織，宗旨是倡導非暴力抗爭，促進中國公民權利意識醒覺，支持中國公民運動開展。獎項目的是褒獎全身心奉獻於人權事業和對普世價值的追求、有深遠社會影響、鼓舞激勵人們在中國創造尊重人權和維護人類尊嚴的環境。過去獲獎人士包括中共前總書記政治秘書鮑彤、被迫害維吾爾女士米娜，以及香港專上學生聯會等。

上一則
上一則
康文署一度打壓尖沙嘴警暴展

下一則
下一則
美議員去信蘋果 促HKMap再上架

泛民四人公民抗命承接遊行
重慶大廈商戶：企群眾那邊
真‧Connect 本地南亞人港共鳴
千人祈禱 向國際發SOS訊號
康文署一度打壓尖沙嘴警暴展
美議員去信蘋果 促HKMap再上架
92%港大校友促林鄭辭校監
吳靄儀：佢點有資格管治香港
段崇智為中大生發聲 689譏「縮骨為甩身」
港逆權藝術家遭澳門拒入境
惡煞伏擊英華生家長：旨在恐嚇滅聲
軍營增CCTV 浸大生憂侵私隱
內地漢太子站插國旗 刀嚇市民
金管局：周末僅85％櫃員機服務
促大叔刪相 青年遭圍毆反被捕
醉漢撕連儂牆文宣遭私了
林鄭包庇警察「唔會特登暴力」
政府探完口風 稱不推記者發牌
中產轟新措施托市 促針對炒賣
大埔泛民誓師 踢走送中派
「副手」挑大樑：選民意志不容DQ
陳同佳案 台：港府別具用心
台校園增監視器 防陸生毀連儂牆
聯邦大選明舉行加國港移民 投票抗中共
返港投區選「機票錢換香港未來好抵」
中共勢力滲透 圖影響大選
派今日遊行傳單 遇雙程漢施襲青年遭劏肚溢腸

香港好多年啦

革命尚未成功

都值嘅
講真, 次次都叫民陣幫手申請不反
後來唔批不反, 民陣都堅持巿民自發行街
班生番咁樣針對岑子杰黎打, 之前仲成日跟蹤佢, 真係縮少少都唔敢再俾個名出黎申請不反

1

2

push